
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \begin{frame}
% \frametitle{Эквивалентные преобразования компактного представления}
%     Пусть $G_1$ и $G_2$ --- компактные представления, $F$ --- множество имён функций, тогда
%     $G_1 \cong_{\cap} G_2$, если для любой модели $\mu_1$ представления $G_1$ существует модель
%     $\mu_2$ представления $G_2$ такая, что $\mu_1(f) = \mu_2(f), f \in F(G_1) \cap F(G_2)$, и
%     наоборот.

%     \vfill

%     Можно заменять части компактных представлений на эквивалентные:
%     если $G_1 \cong_{\cap} G_2$ и $G_1 \subseteq G$, то 
%     $G \cong_{\cap} (G \setminus G_1) \cup G'_2$, где $G'_2$ получено из $G_2$ заменой всех имён
%     функций не из $G_1$ на свежие (не из $G$).

%     \vfill

%     Если бы вместо всех моделей мы бы рассматривали только наименьшие, последнее свойство не
%     выполнялось бы
% \end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \begin{frame}
% \frametitle{Доказательство эквивалентности насыщением равенствами}
%     Дано:
%     \begin{itemize}
%     \item Программа $P$
%     \item Пара выражений $E_1$ и $E_2$
%     \end{itemize}
%     Доказать, что $E_1 \cong_{P,\hat{\mu}} E_2$, где $\hat{\mu}$ --- наименьшая модель

%     \vfill

%     \begin{itemize}
%     \item Преобразуем $P$ в компактное представление $G$ введением промежуточных функций, а также
%     добавим два определения: 
%     $f_1(\overline{\mathrm{FV}}(E_1)) = E_1$ и $f_2(\overline{\mathrm{FV}}(E_2)) = E_2$
%     \item Насыщение: преобразуем $G$ в $G'$ эквивалентными преобразованиями ($G \cong_{\cap} G'$)
%     % так, чтобы $f_1$ и $f_2$ не были удалены (на практике это выполняется автоматически, т.к.\ мы
%     % запрещаем удаление вершин) 
%     до тех пор, пока в $G'$ не будет содержаться определение 
%     $f_1(\overline{x}) = f_2(\overline{x})$.
%     \end{itemize}
%     Наличие такого определения будет означать, что $\mu(f_1) = \mu(f_2)$ для всех моделей $G$, а
%     значит и для всех моделей $P$, а значит и для $\hat{\mu}$.
% \end{frame}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \begin{frame}
% \frametitle{Семантика (Е-)программ: модель}
%     В диссертации вводится понятие модели (Е-)программы.

%     \vfill

%     \begin{itemize}
%     \item Моделью (Е-)программы $P$ назовём такую интерпретацию $\mu$, что для всех определений 
%     $f(\overline{x_i}) = E$ из $P$ выполнено 
%     $\forall \theta |[ f(\overline{x_i}) |]_{P,\mu,\theta} = |[ E |]_{P,\mu,\theta}$

%     \vfill

%     \item Стандартный смысл \emph{программы} определяется её \emph{наименьшей} моделью 
%     (относительно $\sqsubseteq$)

%     \vfill


%     \item Но для \emph{Е-программ} будем рассматривать преобразования, сохраняющие эквивалентность
%     для \emph{всех} моделей

%     \item Обозначим $E_1 \cong_{P,\nu} E_2 \bydef 
%     \forall \theta |[ E_1 |]_{P,\nu,\theta} = |[ E_2 |]_{P,\nu,\theta}$

%     \end{itemize}

% \end{frame}

    % \vfill

    % \begin{itemize}
    % \item Множество значений --- \textbf{наибольшая} неподвижная точка: 
    % \[
    % \mathbb{A} = \{ C(\overline{a_i}) \;|\; a_i \in \mathbb{A},\; \mbox{$C$ --- конструктор} \} 
    %             \cup \{ \bot \}
    % \]

    % %$[\mathbb{A}^n -> \mathbb{A}]$ --- множество непрерывных функций

    % \vfill

    % \item Интерпретация (Е-)программы --- функция $\nu : F(P) -> [\mathbb{A}^n -> \mathbb{A}]$,
    % задающая
    % значения для функций (Е-)программы из $F(P)$

    % \vfill

    % \item Значение выражения $E$ в данной (Е-)программе $P$, интерпретации $\nu$ и контексте 
    % $\theta = \{ \overline{x_i -> a_i} \}$ определяется так:
    % {\small
    % \begin{align*}
    % &|[ E |]_{P,\nu,\theta} : \mathbb{A}\\
    % &|[ x |]_{P,\nu,\theta} = \theta(x)\\
    % &|[ f(\overline{E_i}) |]_{P,\nu,\theta} = 
    %     \nu(f)(\overline{|[ E_i |]_{P,\nu\theta}})\\
    % &|[ C(\overline{E_i}) |]_{P,\nu,\theta} = 
    %     C(\overline{|[ E_i |]_{P,\nu,\theta}}) \\
    % &|[ \caseof{...}\;\{ ... \} |]_{P,\nu,\theta} = ... \text{ (опущено)}
    % \end{align*}
    % }
    % \end{itemize}

\begin{frame}
\frametitle{Трансформационный подход}
    \small
    \begin{itemize}
    \item Преобразуем $E_1$ в $E_2$ преобразованиями сохраняющими эквивалентность
        \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[on grid]
            \node[txt] (a) {$E_1$};
            \draw[arr] (a.east) -- +(1,0);
            \draw[arr, draw=none] ($(a.east)+(1,0)$) -- node {\ldots} +(1,0); 
            \draw[arr] ($(a.east)+(2,0)$) -- +(1,0);
            \node[txt, anchor=west] at ($(a.east)+(3,0)$)  (b) {$E_2$};
        \end{tikzpicture}
        \end{center}
    \item Преобразуем оба выражения до нормальной формы и сравним результаты на синтаксическое
    совпадение
        \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[on grid]
            \node[txt] (a1) {$E'_1$};
            \node[txt, right=of a1] (b1) {$E'_2$};
            \node[txt, above left=1.6 of a1] (a) {$E_1$};
            \node[txt, above right=1.6 of b1] (b) {$E_2$};
            \draw[arr] (a) -- node[below left] {$\cong$} (a1);
            \draw[arr] (b) -- node[below right] {$\cong$} (b1);
            \node (e) at ($(a1)!0.5!(b1)$) {$\equiv$};
        \end{tikzpicture}
        \end{center}
            Пример 1 --- системы переписывания ($\lambda$-исчисление, полиномы).\\
            Пример 2 --- суперкомпиляция:
            $\mathrm{SC}(E_1) \equiv \mathrm{SC}(E_1) => E_1 \cong E_2 $
            {\scriptsize
                \begin{itemize}
                \item \myfullcite{Lisitsa2008EqTesting}
                \item \myfullcite{KlyuchnikovPhD2010}
                \end{itemize}
            }
    \end{itemize}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Многорезультатный трансформационный подход}
    Найдём для каждого выражения некоторое множество нормальных форм и проверим эти множества на
    пересечение

    \vfill
    
    \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[on grid]
        \node[nod] (x) {};
        \node[nod, left=of x] (a1) {};
        \node[nod, left=of a1] (a2) {};
        \node[nod, right=of x] (b1) {};
        \node[nod, right=of b1] (b2) {};
        \node[txt, above left=2.5 of x] (a) {$E_1$};
        \node[txt, above right=2.5 of x] (b) {$E_2$};
        \draw[arr] (a) -- (a1);
        \draw[arr] (a) -- (a2);
        \draw[arr] (b) -- (b1);
        \draw[arr] (b) -- (b2);
        \draw[arr] (a) -- (x);
        \draw[arr] (b) -- (x);
        \draw ($(a1)$) ellipse (1.5 and 0.75);
        \draw ($(b1)$) ellipse (1.5 and 0.75);
    \end{tikzpicture}
    \end{center}

    \vfill

    Пример --- многорезультатная суперкомпиляция:
    \[ \mathrm{MSC}(E_1) \cap \mathrm{MSC}(E_1) \neq \varnothing => E_1 \cong E_2 \]

    {\scriptsize
        \begin{itemize}
        \item \myfullcite{Klyuchnikov2011Multi1}
        \end{itemize}
    }

    Проблема: \textbf{комбинаторный взрыв} количества результатов
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Компактное представление множеств выражений}
    Вместо явного перечисления элементов множества выражений можно использовать его компактное
    представление.
    \begin{itemize}
    \item Занимает меньше места, чем явное перечисление элементов
    \item Один шаг преобразования компактного представления соответствует преобразованию нескольких
    выражений
    \end{itemize}

    В насыщении равенствами компактное представление основано на перечислении равенств между
    выражениями.

    % \begin{center}
    % \scriptsize
    % \begin{tikzpicture}[on grid]
    %     \node[rectangle, draw] (c1) {
    %     $\begin{aligned}
    %     &\ldots \\
    %     &\mbox{(определения} \\ 
    %     &\mbox{ программы)} \\
    %     &\ldots \\
    %     &f_1 = E_1 \\
    %     &f_2 = E_2
    %     \end{aligned}$
    %     };
    %     \node[rectangle, draw, right=3.5 of c1] (c2) {
    %     $\begin{aligned}
    %     &\ldots \\
    %     &\ldots \\
    %     &f_1 = E_1 \\
    %     &f_2 = E_2 \\
    %     &\ldots \\
    %     &\memphb{f_1 = f_2}
    %     \end{aligned}$
    %     };
    %     \draw[arr] (c1) -- (c2);
    % \end{tikzpicture}
    % \end{center}

    % \begin{center}
    % \begin{tikzpicture}[on grid]
    %     \node[cld] (c1) {\ldots};
    %     \node[cld, below=2 of c1] (c2) {\ldots};
    %     \draw[arr] (c1) -- (c2);

    %     \node[txt, rectangle, right=3.5 of c1] (s1) {$\{E_1, E_2, E_3, E_4\}$};
    %     \node[txt, rectangle, right=3.5 of c2] (s2) {$\{E'_1, E'_2, E'_3, E'_4\}$};
    %     \draw[arr] ($(s1.south) + (-0.3,0)$) -- ($(s2.north) + (-0.3,0)$);
    %     \draw[arr] ($(s1.south) + (0.3,0)$) -- ($(s2.north) + (0.3,0)$);
    %     \draw[arr] ($(s1.south) + (-0.9,0)$) -- ($(s2.north) + (-0.9,0)$);
    %     \draw[arr] ($(s1.south) + (0.9,0)$) -- ($(s2.north) + (0.9,0)$);

    %     \node (e1) at ($(c1.east)!0.5!(s1.west)$) {$\sim$};
    %     \node (e2) at ($(c2.east)!0.5!(s2.west)$) {$\sim$};
    % \end{tikzpicture}
    % \end{center}

    \vfill
    {\scriptsize
        \begin{itemize}
        \item В \myfullcite{Tate2009EqSaturation} описывается система Peggy, реализующая
        насыщение равенствами для императивных программ (с ограниченным видом рекурсии)
        \end{itemize}
    }
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Применение метода насыщения равенствами к задаче доказательства эквивалентности}
    Дана программа $P$, доказать, что выражения $E_1$ и $E_2$ эквивалентны

    \begin{center}
    \scriptsize
    \begin{tikzpicture}[on grid]
        \node[rectangle, draw] (c1) {
        $\begin{aligned}
        &\ldots \\
        &\mbox{(определения из $P$} \\ 
        &\mbox{ в виде равенств)} \\
        &\ldots \\
        &f_1 = E_1 \\
        &f_2 = E_2
        \end{aligned}$
        };
        \draw[arr] (c1.south) -- +(0,-0.3);
        \draw[arr, draw=none] ($(c1.south)+(0,-0.3)$) -- node {\ldots} +(0,-0.3); 
        \draw[arr] ($(c1.south)+(0,-0.6)$) -- +(0,-0.3);
        \node[rectangle, draw, anchor=north] at ($(c1.south)+(0,-0.9)$) (c2) {
        $\begin{aligned}
        &\ldots \\
        &\ldots \\
        &\ldots \\
        &\memphb{f_1 = f_2}
        \end{aligned}$
        };
    \end{tikzpicture}
    \end{center}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Прогонка: раскрытие вызова функции}

    
    \textbf{Раскрытие вызова функции}
    \[
    \left\{\begin{aligned}
        & f(\overline{x_i}) = g(\overline{H_j\langle\overline{x_l}\rangle}) \\
        & g(\overline{y_j}) = E\langle\overline{y_m}\rangle
    \end{aligned} \right\}
    \mapsto
    \left\{ \begin{aligned}
        & f(\overline{x_i}) = g(\overline{H_j\langle\overline{x_l}\rangle}) \\
        & g(\overline{y_j}) = E\langle\overline{y_m}\rangle \\
        & \memph{f(\overline{x_i}) = E\langle H_j\langle\overline{x_l}\rangle\rangle}
    \end{aligned} \right\}
    \]

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Прогонка: распространение позитивной информации}
    \textbf{Распространение позитивной информации}
    \begin{align*}
    &\left\{\begin{aligned}
        & f(\overline{x_i}) = \caseof{x_n}\{\overline{
            C_k(\overline{y_l}) -> E_k\langle\overline{y_l}, \overline{x_j}\rangle}\}
    \end{aligned} \right\}
    \mapsto\\&\qquad\mapsto
    \left\{ \begin{aligned}
        & f(\overline{x_i}) = \caseof{x_n}\{\overline{
            C_k(\overline{y_l}) -> E_k\langle\overline{y_l}, \overline{x_j}\rangle}\} \\
        & \memph{f(\overline{x_i}) = \caseof{x_n}\{ }\\
        & \qquad \qquad \memph{\overline{
            C_k(\overline{y_l}) -> E_k\langle\overline{y_l}, ..., x_{n-1}
            C_k(\overline{y_l}), x_{n + 1} ...\rangle}\}}
    \end{aligned} \right\}
    \end{align*}

    Смысл: $\caseof{x} \{ C(y) -> h(y,x) \} = \caseof{x} \{ C(y) -> h(y,C(y)) \}$
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Прогонка: ассоциативность сопоставления с образцом}
    \textbf{Ассоциативность сопоставления с образцом}
    \begin{align*}
    &\left\{\begin{aligned}
        & f(\overline{x_i}) = \caseof{g(\overline{x_i})}\{
            \overline{C_k(\overline{y_l}) -> H_k\langle\overline{y_l}, \overline{x_i}\rangle}\} \\
        & g(\overline{x_i}) = \caseof{E\langle\overline{x_i}\rangle}\{
            \overline{D_n(\overline{z_m}) -> T_n\langle\overline{z_m}, \overline{x_i}\rangle}\} \\
    \end{aligned} \right\}
    \mapsto\\&\qquad\mapsto
    \left\{ \begin{aligned}
        & f(\overline{x_i}) = \caseof{g(\overline{x_i})}\{
            \overline{C_k(\overline{y_l}) -> H_k\langle\overline{y_l}, \overline{x_i}\rangle}\} \\
        & g(\overline{x_i}) = \caseof{E\langle\overline{x_i}\rangle}\{
            \overline{D_n(\overline{z_m}) -> T_n\langle\overline{z_m}, \overline{x_i}\rangle}\} \\
        & \memph{f(\overline{x_i}) = 
            \caseof{E\langle\overline{x_i}\rangle}\{ }\\
        & \qquad \qquad \memph{\overline{D_n(\overline{z_m}) -> 
                \caseof{T_n\langle\overline{z_m}, \overline{x_i}\rangle} \{ }}\\
        & \qquad \qquad \qquad \memph{\overline{
                \overline{C_k(\overline{y_l}) -> H_k\langle\overline{y_l}, \overline{x_i}\rangle} \}
                } \} }
    \end{aligned} \right\}
    \end{align*}

    Смысл: $\caseof{(\caseof{s(x)}\{C(y) -> h(y,x)\})}\{ D(z) -> t(z, x) \} =
    \caseof{s(x)}\{C(y) -> \caseof{h(y,x)}\{ D(z) -> t(z, x) \}\}$
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \begin{frame}
% \frametitle{Слияние по бисимуляции: бисимуляция}
%     Точного совпадения двух программ не требуется, достаточно бисимуляции, т.е.\ отношения $R$ над
%     именами функций такого, что если $f_0 \mathrel{R} g_0$ и 
%     $(f(\ldots) = E\langle f_1 ... f_n \rangle) \in P_1$, то 
%     $(g(\ldots) = E\langle g_1 ... g_n \rangle) \in P_2$ для некоторых $g_1, ..., g_n$ таких, что
%     $f_i \mathrel{R} g_i$, и наоборот.

%     \vfill

%     Пример:
%     \begin{align*}
%     &P_1 = \left\{\begin{aligned}
%     f() = C(f(), f())
%     \end{aligned} \right\} \\[+3pt]
%     &P_2 = \left\{\begin{aligned}
%     &h() = C(g(), h()) \\
%     &g() = C(h(), h())
%     \end{aligned} \right\}\\[+3pt]
%     &R = \{(f, h), (f, g)\}
%     \end{align*}
% \end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Особенности эффективной реализации}
    \begin{itemize}
    \item Порядок применения правил
    \item Склеивание общих подвыражений
    \item Алгоритм выявления бисимуляции
    \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Склеивание общих подвыражений}
    Склеивание общих подвыражений достигается введением вспомогательных функций при помощи
    следующего правила:
    \[
    \left\{\begin{aligned}
        & \rmemph{f(\overline{x}) = E\langle H\langle \overline{x} \rangle \rangle} \\
    \end{aligned} \right\}
    \mapsto
    \left\{ \begin{aligned}
        & \memph{f(\overline{x}) = E\langle h(\overline{x}) \rangle} \\
        & \memph{h(\overline{x}) = H\langle \overline{x} \rangle}
    \end{aligned} \right\}
    \]

    \vfill

    Пример:
    \begin{align*}
    &\left\{\begin{aligned}
        f(x) = g(\caseof{x}\{C(y) -> y\}, \caseof{x}\{C(y) -> y\})
    \end{aligned} \right\} \mapsto \\
    &\qquad \left\{\begin{aligned}
        & f(x) = g(h(x), h'(x)) \\
        & h(x) = \caseof{x}\{C(y) -> y\} \\
        & h'(x) = \caseof{x}\{C(y) -> y\}
    \end{aligned} \right\} \mapsto \\
    &\qquad \left\{\begin{aligned}
        & f(x) = g(h(x), h(x)) \\
        & h(x) = \caseof{x}\{C(y) -> y\}
    \end{aligned} \right\}
    \end{align*}
    
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Алгоритм выявления бисимуляции}
    \small
    На наличие бисимуляций проверяются все пары функций в Е-программе.

    Задача поиска двух подграфов (и следственно программ) в отношении бисимуляции является
    NP-полной:
    {\scriptsize
    \begin{itemize}
    \item \myfullcite{Dovier2003}
    \end{itemize}
    }
    
    В реализации используется поиск в глубину с эвристиками:
    \begin{itemize}
    \item Если функции имеют несовместимые определения, например $(f_1(\overline{x}) = C_1(...)) \in
    P$ и $(f_2(\overline{x}) = C_2(...)) \in P$, причём $C_1 \neq C_2$, то возвращаем неуспех
    \item Отрицательные результаты поиска кэшируются (положительный сразу приводит к слиянию)
    \item Проверку признаков структурной и защищённой рекурсии можно \emph{частично} производить в
    процессе поиска при свёртке, что позволит отсечь программы заведомо не удовлетворяющие условиям 
    единственности
    \end{itemize}

    % Алгоритм поиска пары программ в отношении бисимуляции, определяющих две заданные функции
    % \begin{itemize}
    % \item Вход: имена $f_1, f_2$ и история посещённых определений
    % \item Если $f_1 \equiv f_2$, то возвращаем $(\{\},\{\})$
    % \item Если пара $(f_1, f_2)$ есть в истории, то возвращаем $(\{\},\{\})$
    % % \item Если $(f_1(\overline{x}) = C_1(...)) \in P$ и $(f_2(\overline{x}) = C_2(...)) \in P$, 
    % % причём $C_1 \neq C_2$, то возвращаем неуспех
    % \item Для каждой пары определений $(f_1(\overline{x}) = E\langle \overline{g_i} \rangle) \in P$
    % и $(f_2(\overline{x}) = E\langle \overline{h_i} \rangle) \in P$:
    %     \begin{itemize}
    %     \item Рекурсивно производим поиск для $h_i$ и $g_i$
    %     \item Если для всех $i$ поиск вернул пары ($P_i$, $P'_i$), то возвращаем 
    %     $(\{(f_1(\overline{x}) = E)\} \cup \bigcup P_i, 
    %     \{(f_2(\overline{x}) = E)\} \cup \bigcup P'_i)$
    %     \item Если хотя бы для одной пары поиск завершился неуспешно, переходим к следующей паре
    %     определений
    %     \end{itemize}
    % \item Если для всех пар определений поиск завершился неуспешно, возвращаем неуспех
    % \end{itemize}
    
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \begin{frame}
% \frametitle{Слияние по бисимуляции: оптимизации и эвристики}
%     \begin{itemize}
%     \item Если функции имеют несовместимые определения, например $(f_1(\overline{x}) = C_1(...)) \in
%     P$ и $(f_2(\overline{x}) = C_2(...)) \in P$, причём $C_1 \neq C_2$, то возвращаем неуспех
%     \item Отрицательный результат поиска кэшируются (положительный сразу приводит к слиянию)
%     \item Проверку признаков структурной и защищённой рекурсии можно \emph{частично} производить в
%     процессе поиска при свёртке, что позволит отсечь программы заведомо не удовлетворяющие условиям 
%     единственности (но не будет гарантировать, что оставшиеся удовлетворяют условиям)
%     \end{itemize}
% \end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \begin{frame}
% \frametitle{Слияние по бисимуляции: леммы}
%     На этапе применения слияния по бисимуляции на наличие бисимуляций тестируются \emph{все} пары
%     вершин

%     \vfill

%     Это даёт эффект автоматического порождения и доказательства вспомогательных лемм, как в
%     многоуровневой суперкомпиляции
%     {\small
%         \begin{itemize}
%         \item \myfullcite{Klyuchnikov2010HLSC}
%         \item \myfullcite{Hamilton2007Distillation}
%         \end{itemize}
%     }

%     \vfill

%     Пример: $f(x) = f(f(x))$, рассмотренный ранее
% \end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
